【中大校長段崇智教授公開信】

各位同學、同事、校友：

過去幾星期，中大經歷了極為嚴峻的挑戰，校園發生了一連串衝擊事件，對「中大人」而言是非常艱難的一段日子。我在11月16日抱病入院，幸而並無大礙，在醫護人員的悉心照顧下，身體已大致康復，現已繼續投入工作。在我留院期間，感謝同事們全力展開校園的復修工作並向我匯報進度，我也收到校內外很多人士的慰問。我在此衷心感謝各位的關懷與祝福。

相信大家都非常關注近幾星期的校園情況。在11月15日，因應校園的緊急狀況及安全隱憂，我發出公開信呼籲當時仍留在校園的所有人士離開。有賴來自不同領域、不同崗位的同事、校友及友好，出心出力、不分晝夜地無私協助，令事件最終得以平息。我了解到很多中大員生都在倉忙的情況下離開校園，打亂了大家的學習及工作計劃，我代表大學謹此向所有受影響的員生致歉。

我與大家一樣，盼望校園盡快得以修復，各大學成員的安全與健康得到保障。大學已暫時關閉二號橋一帶受影響最嚴重的環迴東路及附近辦公室，只讓提供緊急或必要工作的人員及汽車通過。為加強保安，校園各出入口實施了臨時出入管理措施。大學相關部門在巡查及評估風險後，已安排前線同事進行清理及修復，包括修補路面、清除障礙物及雜物、在政府部門協助下處理危險品、移離及修理損毀校巴及公務車輛等。大學亦為員工安排了安全及健康防護工作坊，為同事講解校園清理工作的注意事項，並提供合適的防護裝備及工具。

為審慎起見，大學已委託獨立認可實驗室，在校園不同地點抽取空氣、水質及環境表面樣本。各項樣本經專業人員收集後，已立即送往化驗，化驗結果將會陸續收到，我們將會在收到結果後第一時間向大家公布。

此外，由於本學期已提早結束，教務處已即時聯繫各學院商討各項學務安排，以及了解同學與教師的需要及意見，作出適當的調整及支援。

在大家同心協力之下，大學所有部門已於上周一 (11月25日)恢復運作。目前校園的交通及工作環境仍未完全恢復，需要各成員配合及體諒。我特別衷心感謝前線員工在艱難的環境中，以專業精神全力復修校園 ; 亦感謝各部門同事們不辭勞苦，堅守崗位，在危機中迅速應變，發揮團結精神。我期待與大家一起迎接明年新學期的到來。

風雨之中，更感受到中大人對母校的關懷。大學在此期間收到很多寶貴建議，大學的「迅速應變專責工作組」將會跟進大家的意見，集思廣益。「形羸心自壯，手弱筆仍遒」。我盼望與各位中大人並肩同行，戮力同心，重建美好校園。

校長
段崇智

二零一九年十二月三日

校長

段爸

為審慎起見，大學已委託獨立認可實驗室，在校園不同地點抽取空氣、水質及環境表面樣本。各項樣本經專業人員收集後，已立即送往化驗，化驗結果將會陸續收到，我們將會在收到結果後第一時間向大家公布。

祝佢早日康復

呢封信英文版點譯「形羸心自壯，手弱筆仍遒」？

有冇人知
嗰兩句詩點解

Shape win heart self-strong
Hand weak pen still ???

希望係可信嘅實驗室啦
段校長唔好令我地失望啊

最尾個段英文版
In this turbulent time, we can all personally feel the loving care of CUHK members. The University has received many valuable suggestions, which will be followed up by the recently established cross-functional Rapid Response Task Force. It is my earnest desire to stand firm with all CUHK members and work together to rebuild our beautiful campus and great University.

佢肯做已經好好

牙段

直接skip左呢句野

相比滕已經好好

員工表示未出結果已經要番工

即係雖然外表雖破敗但內心反而強健
手力減弱但筆鋒卻更顯銳利
簡單而言中大即使被打到成為一堆瓦礫但中大人只會越來越強韌

多謝段大俠

哇屌...
其實某程度上段校長只係做咗一個校長應該做的嘢
滕錦光就算9數啦...

段王爺
中共好快會清算

滕狗淨係關心建築物話知班學生死

滕狗出嚟食屎！

之前有傳過話要佢辭職定唔知點

段仔就黎七十歲了要保重身體呀

最需要佢嘅時候都唔知死撚咗去邊 收皮啦佢 佢都好意思之後死出嚟

啲藍絲五毛小粉紅日日都攻擊佢
背後邊個策動好明顯

唔係校友 都祝佢早日康復

起碼肯出聲

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！

唔會叫段爸，
但校長之名，佢就絕對受得起！

謝賜解

Take care

佢都算係咁

真中立

真係正常哂

自從對話會比人屌完之後
真係乖咗好多

唔似郭位咁篤灰是咪要感恩？

大學已委託獨立認可實驗室，在校園不同地點抽取空氣、水質及環境表面樣本。各項樣本經專業人員收集後，已立即送往化驗，化驗結果將會陸續收到，我們將會在收到結果後第一時間向大家公布。

好似好科學咁
唉 咁其實如果驗到二噁英嘅話係咪好事

其實poly都搵左人驗

好難垃圾得過滕錦光同郭位

段仔無事就好喇

，

city撚表示
點解郭位咁撚廢

又學倒野

段狗

一定要考到入中大

割胃去左幫poly呀
佢係poly校長

仲叫佢段狗而家點都值你叫佢一聲校長掛

民記開始緊喇

[民記文字直播] 第二十八次民間記者會 暴政矯詐冤未雪 訴求未竟誓不休

佢身體冇事喇嘛？

港共不留人
我去英美加

校長之名當之無愧

g chi

翻譯佬：屌，點譯呀

王爺

係呢個咁荒謬既時代
校長做應份嘅事已經係難得嘅事

中大嘅朋友係有褔既

相反，滕狗話要儘快開返

唉
佢算係咁
雖然如果用返20年前標準比佢其實完全唔合格

但係依家太多大仆街

【附行動】百鬼亂港？似乎係你地狗共亂港多啲wo

借位

唔偏袒政府 唔偏袒示威者
成封信流露出對中大人既關心
咁先似番個校長

你睇撚下騰匪光同佢班馬仔 仆街

aggar你睇HKU
個對話又無埋影

真係感受到一份人文情懷

push

早2日入過中大，外在野基本修復得8899
段王爺算係咁
不過概嘆佢已經係咁多間大學既校長最好果個
智識份子風骨何在

真。香港人大學校長
利申: 我大佬張翔

屌 就係好撚可悲似返個校長都要讚佢

yes
唉

段校長

無法
個個唔奶共做唔到𠵱個位
講返句人話又驚俾人清算

香港就係咁荒謬

我相信學生會感激老師嘅努力

真
呢啲先叫中立
唔似個啲自稱中立既港豬或者藍扮中立

形羸心自壯，手弱筆仍遒

好撚型

練完 六脈神劍 之後果然係吳下阿蒙
別校長一日 果然有改變
雖然我知唔好笑。

中立校長好正
隻錢大康收咁多人工呢

希望可以開多一個學位

「戰爭戰鬥學」

段爸封野唔錯

推

段爸爸

Push

段皇爺救撚左成個中大

呢啲時勢做番個正常校長都幾難得

滕撚光收皮 人類歷史上既人渣

每次見到呢啲公開信都想屌下郭位老母
郭位 我屌你老母呀

20年前同而家個環境都唔同啦
好多人想要蔡元培咁既校長
但個陣既環境又點同而家

又未到佢。
大撚把人排隊

真 雖然未去到叫段爸嘅程度 不過叫段校長真係當之無愧
之前比學生屌過話過之後醒哂 跟住仲食埋催淚陣真係算唔話得架啦

我愛你啊王爺

唔好下下用蔡元培比啦
我覺得佢算係咁
想用郭位黎換

校長！
作為舊生，多謝你當日肯企出黎

見唔見到其他校長死晒咁滯
佢有做真係好好了

佢由當初趾高氣揚 到後來被吳同學感動 到而家成為最敢言嘅良心校長 中大人好幸福

佢算係咁，又上左前線食煙，最後比埋校外人撤離

段爺

一句譴責學生同割學生既說話都無
學下啦 郭廢同藤狗光

夠膽講呢句嘅校長
邊度搵

其實段校長呢幾份聲明都寫得好好 作為暴大人好感激

係獨立調查啊

難能可貴。由高高在上進化到收親民校長

文天祥《病中作又賦》

放心，段王爺其實美帝返嚟，美帝一定會欣賞佢保護學生佢再返美帝一定前途一片光明

yes

加油呀！

比心機！

嘩屌 理科學者黎講真文人

早日康復

佢夠膽係呢個社會呢個時勢有呢個風骨真係要值得嘉許，特別係有其他大學校長咁無腰骨之下更加鮮明

要高層得嚟唔離地喺呢個社會已經唔易搵，話就話佢只係做翻校長應做嘅事，但依家就係做呢啲嘢已經要捧上天咁可悲嘅社會

明嘅
故我有正皮佢

段校長要早日康復
欣賞你與學生同行

戴返個頭盔先...
唔排除係小弟過份解讀
一陣段校長話我冇咁嘅意思

冇得比啦
段校長係人，重視人
滕衹關心物，錢呀！錢呀

本來離晒地
被強行拉返落來
不過拉得到都算唔錯

拉得好好好啦

咁我地都要客觀d先
科學就係科學，結果不以個人意志轉移
如果咁好彩真係化驗顯示空氣水質呢d冇問題
我地都唔好輸打贏要屌間實驗室奶共信唔過

唉，唔係有佢出手可能中大一早變左今日既poly

段巴出院未？

好好

有美國照，唔怕
辛苦了

出咗

手空空，無一物，路遙遙，無止境。
亂離中，流浪裏，餓我體膚勞我精。
艱險我奮進，睏乏我多情。
千斤擔子兩肩挑，趁青春，結隊向前行。

非中大人但好羨慕你地

8號死線 9號升級
12.8 維園
12.9黎明行動開始x三罷
聖誕快樂

幾好

中大真係第一大學
HKU收皮啦

一開始仲屌佢迫人棄守暴大
事實段崇智一個行動不單瓦解被圍困既危機
一個太極推去街外人令有名有姓暴大生安全咗
減低魔警借法律為名秋後算帳

poly 含撚光快撚d含撚啦

Agger
最怕真係跌落地攞返咋沙輸打贏要

死黑警, 搵碌撚清算吖拿,宜家就清算到你碌撚都冇埋

皇爺

段皇爺
應該搵埋K Kwong去監督化驗

加油段校長

其實佢已經做得好好 好尊重學生 祝佢早日康復

中大校長真係

段爸自己譯㗎啦

呢封信寫得好好，一封簡簡單單無語言偽術嘅信已經睇到段校長你係一位真校長，希望你保重身體，祝你身體健康，一直做中大嘅校長

好感動校長我愛你

爸爸

我地大佬唔得喎

我肯定佢係連登仔黎
平時出黎講野果陣就口疾疾 好似比人鏈住春袋咁
唔擅於表露感情 閉門先可以同學生盡訴心中情
到寫文寫聲明果陣 就有力有義氣有風骨

[整合] – 發夢你要知道的十件事

香港人既校長

鄧不利智

段爺好似果次學生閉門見面會喊完之後變左另一個人咁

淨係Dennis Ng都夠屈機啦

Chem Professor

好過理大條仆街多多聲

不過支那人預咗

其實中大仲有條team係睇職安健OSH，佢地個background 都勁料，有d係 occupational hygienist background ，我估佢地都會involve 幫手geeeeee

段王爺

未試過有咁強既身份認同感 能稱上驕傲二字絕非輕易
香港人 中大人 為此感到光榮

佢早前唔理中大生
大家都忘記哂

但佢真係改過重進步 今次無譴責過

真正校長 一定名留青史

agger 知錯能改

算係咁
好認同 風雨之中，更感受到中大人對母校的關懷。

中大友睇下見唔見到哩位學生?

11月12日中大守衛戰，女學生被捕保釋後失蹤

其實好多校友搖撚準備想返去幫手清潔又好 乜都好
咁係咪唔洗喇？

呢個要推

令人尊敬既段校長

點解 會突然由段狗進化左 有無中大仔解釋下

藍絲校友好似組織左幾十人嘅聯署要佢落台，
之後黃絲校友組織咗過萬人嘅簽名支持佢

辛苦啦

一齊集氣要快d好返

借個位宣傳吸引火力黎推post

for 想體力升級/心態提升為民請命手足參考
補師我要幫全世界身心升level
入黎補補正能量整理下個人狀態
個人夠正能量先頂到落去

兄弟爬山 各做所長
若要勝利 必須備戰
營養＋運動 身心感覺同樣重要

極權將破 在支爆前會係最黑暗嘅時候
幾艱難 損失都要打落去

和理勇武強身強心飲食入門：
全世界維持健康打落去

人人都要有自衞隊身體質素
香港人 團結反抗 無退路
未來嘅希望由我地做起

Step 8.心理健康 正能量撚❤️
當我地遇到情況📍 在安全情況下
⚡️減少重複接觸影響自己的負面人事
🍎做自己鍾意的事
😀約定 定期運動放鬆
🧠睇書/聽Motivation Video
🔥最緊要痴住正能量嘅朋友/人

利申：健康教練
Herbalife 健康教練
唔係重點 重點係大家要長命幫手贏

全民皆兵
依家風頭火勢 好多五毛
不分化 不割蓆 團結 正能量
呢個世界唔係我地影響人
就係人地影響緊我地
我地要內在夠強 百毒不侵

永續健康身心 長期抗爭致勝
有咩搵我幫手 免費教大家
香港需要你
有需TG 唔問名
幫你Case Study
教你點飲食點運動打仗飲食法
20％運動 80％營養
學完再善用Budget 搞好自己體能
得閒係屋企/搵我做下運動放鬆
行一陣街吸哂TG 暈低仲點打落去

My TG

Channel

討論區

長期戰爭 齊上齊落
對抗白色恐怖
反共抗中 我地勢不兩立
We Shall Never Surrender

United, We can win the fight

佢英文版冇譯到

冇寫到

新亞校歌多人識，
其實崇基校歌有句都好應景：

漫漫長夜 屹立明燈
使命莫辜負

Sonia Ng